 (endurant, perdurant, proposition, quale, quality)
### 1. DigitaltArtefakt

Et digitalt artefakt (f.eks. et dokument, fil, bilde, dataset) er et objekt
som har identitet over tid --- selv om innholdet kan endres, er det fortsatt
"det samme dokumentet". → dol:endurant

### 2. Identifikator

En identifikator (f.eks. DOI, URL, ID-streng) er en påstand eller verdi som
refererer til noe. Viktig skille: Hvis du modellerer identifikator som et
objekt med semantisk innhold (en entitet som står for noe), så passer det best
som en utsagn/proposisjon. → Mest naturlig: dol:proposition (Alternativ: 
dol:endurant, men da blir det mer som en fysisk/konseptuell "ting" --- tror 
oppgaven din vil ha proposition her).

### 3. Protokoll

En protokoll (regelsett, prosedyre, retningslinjer) er en beskrivelse av en
prosess eller et sett handlinger. En faktisk utførelse av en protokoll
ville være en prosess (dol:perdurant). Men klassen din heter bare Protokoll
(ikke "ProtokollInstans"), og oppgaven bruker ofte at regler/tekster behandles
som utsagn (dol:proposition). → dol:proposition (mest korrekt i DOLCE for
beskrivelser/regler).

### 4. Metadataelement

Et metadataelement (f.eks. "tittel", "forfatter", "opprettelsesdato")
er en egenskap/attributt ved noe annet. Slike ting er typisk
dol:quality (fordi de beskriver egenskaper ved et objekt). → dol:quality

Oppsummering for din ontologi:

• DigitaltArtefakt → dol:endurant
• Identifikator → dol:proposition  
• Protokoll → dol:proposition
• Metadataelement → dol:quality

Vil du at jeg skal tegne en enkel grupperingsoversikt i canvas (hvor dine
klasser legges under riktige DOLCE-topknuter), så du kan bruke som støtte når du
skriver svaret?
